# 03. 제네릭 메서드 활용하기

## 제네릭 메서드란?

- 자료형 매개변수를 메서드의 매개변수나 반환 값으로 가지는 메서드는

- 자료형 매개 변수가 하나 이상인 경우도 있음

- 제네릭 클래스가 아니어도 내부에 제네릭 메서드는 구현하여 사용 할 수 있음

-  public <자료형 매개 변수> 반환형 메서드 이름(자료형 매개변수.....) { }

## 제네릭 메서드의 활용 예

- 두 점(top, bottom)을 기준으로 사각형을 만들 때 사각형의 너비를 구하는 메서드를 만들어 보자

- 두 점은 정수인 경우도 있고, 실수인 경우도 있으므로 제네릭 타입을 사용하여 구현한다.

Point.java
```
public class Point<T, V> {
	
	T x;
	V y;
	
	Point(T x, V y){
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	
	public  T getX() {
			return x;
	}

	public V getY() {
		return y;
    }
}
```

GenericMethod.java
```
public class GenericMethod {

	public static <T, V> double makeRectangle(Point<T, V> p1, Point<T, V> p2) {
		double left = ((Number)p1.getX()).doubleValue();
		double right =((Number)p2.getX()).doubleValue();
		double top = ((Number)p1.getY()).doubleValue();
		double bottom = ((Number)p2.getY()).doubleValue();
		
		double width = right - left;
		double height = bottom - top;
		
		return width * height;
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		
		Point<Integer, Double> p1 = new Point<Integer, Double>(0, 0.0);
		Point<Integer, Double> p2 = new Point<>(10, 10.0);
		
		double rect = GenericMethod.<Integer, Double>makeRectangle(p1, p2);
		System.out.println("두 점으로 만들어진 사각형의 넓이는 " + rect + "입니다.");
	}
}
```
